瑪麗醫院外科醫生手提電腦疑被盜 恐洩360病人資料

瑪麗醫院發生醫生辦公室內電腦懷疑失竊事件，電腦內載有360名病人資料。瑪麗醫院表示，該院一名醫生擁有的手提電腦，本周二（9月10日）存放於辦公室期間懷疑被竊。有關手提電腦設有密碼，主要用於臨床研究及數據分析用途，載有約360名病人的姓名、身份證號碼、年齡、性別及臨床資料，另外也載有一批早年已離世病人的資料。

懷疑失竊的辦公室範圍需以密碼進出，亦設有獨立門鎖。該院已就事件報警，並翻查閉路電視片段展開調查，及已透過早期事故通報系統，向醫院管理局總辦事處報告事件，並已通知個人資料私隱專員公署跟進。

據悉，遺失的電腦屬於一名外科醫生，電腦內載有屬於結直腸外科的病人資料。電腦遺失之前一日，該醫生也有使用該電腦，9月10日上班後發現電腦被偷去，而辦公室內沒有遺失其他財物。

瑪麗醫院表示，該院就事件向影響的病人致歉，將通知受影響病人解釋事件，預計將於下周內完成通知工作。病人如有疑問可聯絡本院病人聯絡組（電話：2255 1366）。有關失竊事件沒有影響該院的臨床服務，亦不會對有關病人的治療構成影響。該院非常關注事件，會加強巡邏及提醒同事注意保管個人財物。如病人懷疑其個人資料被不法取閱，可聯絡該院查詢。

細思極恐

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

對準政權 遍地開花

個個都唔知有咩行動

對唔對得住烈士同被捕手足

星期五 獅子山之路 7:30 樂富

星期六 天水圍親子遊行 2:30 天秀公園

星期日 金鐘民陣遊行 2:30 東角道

幫手做文宣同連儂牆

cls

仲以為鋪路放料

屌 呢個政權無所不用其極

另外也載有一批早年已離世病人的資料。

關於831，我地可以查d咩。

電腦有pw又點？正常人唔會特登去加密hdd或者ssd，即係冇L用啦

右眼少女係咪呢間？

屌你老母

點對得住d病人

唔尋常